"A Stem has a filter that can’t be saved as format 1." = "줄기가 format1으로 저장 될 수 없는 필터를 가지고 있습니다.";

"Add" = "추가";

"Add Anchor" = "앵커 추가";

"Add Axis" = "Add Axis";

"Add Brush" = "브러쉬 추가";

"Add Cap Component" = "캡 컴포넌트 추가";

"Add Class" = "Add Class";

"Add Color" = "Add Color";

"Add Component…" = "컴포넌트 추가…";

"Add Corner Component" = "코너 추가";

"Add Corner Component in all Masters" = "모든 마스터의 코너 컴포넌트 추가하기";

"Add Custom Parameter" = "Add Custom Parameter";

"Add Feature" = "피처 추가";

"Add FontMaster" = "폰트 마스터 추가";

"Add Global Guide" = "글로벌 가이드라인 추가";

"Add Glyph" = "글리프 추가";

"Add Glyphs" = "글립스 추가";

"Add Gradient" = "그라데이션 추가";

/* Add Guide context menu
   undo */
"Add Guide" = "가이드라인 추가";

"Add Hint" = "힌트 추가";

"Add Horizontal Hint" = "가로 힌트 추가";

"Add Image" = "이미지 추가";

"Add Inner Shadow" = "안쪽 그림자 추가";

"Add Label" = "Add Label";

"Add Pattern Image" = "Add Pattern Image";

"Add Prefix" = "Add Prefix";

"Add Property" = "Add Property";

"Add Segment Component" = "선 브러쉬 추가";

"Add Shadow" = "그림자 추가";

"Add Shape" = "형태 추가";

"Add Tags" = "태그 추가";

"Add Value" = "Add Value";

"Add Vertical Hint" = "세로 힌트 추가";

/* Search option
   The Title of the All Group in the sidebar of the FontView */
"All" = "전체";

"All undo for that glyph is removed but should start working again." = "해당 글리프에 대한 모든 실행 취소가 없어졌지만 다시 작업을 시작해야 합니다.";

"An unknown problem occurred while executing an Apple Script command." = "애플 스크립트 명령 실행중 알려지지 않은 문제가 발생했습니다.";

"Anchor Context" = "Anchor Context";

"Ascender" = "Ascender";

"Attributes" = "속성";

"Auto" = "Auto";

"Autohint" = "오토힌트";

"Automatic Alignment is Disabled in Font Info" = "폰트 정보에서 자동 정렬이 비활성화 되었습니다";

"Baseline" = "Baseline";

"Black" = "Black";

"Body Height" = "Body Height";

"Bold" = "~는";

"BottomGhost" = "BottomGhost";

"Brush" = "Brush";

"Cancel" = "취소";

"Can’t be empty" = "빈칸일 수 없습니다.";

"Can’t convert to compatible TrueType curves." = "호환되는 트루타입 커브 형태로 변환할 수 없습니다.";

"Can’t save localised “%@” in format 2." = "format 2에 “%@” 를 저장할 수 없습니다.";

"Can’t save path attributes in format 2." = "format 2에 “%@”에 경로 속성을 저장할 수 없습니다.";

"Can’t save RTL kerning in format 2." = "format 2에 RTL커닝을 저장할 수 없습니다.";

"Cap" = "Cap";

"Cap Height" = "Cap Height";

"Case" = "케이스";

"CATEGORIES" = "카테고리";

"Category" = "카테고리";

"Change Connection" = "연결 변경";

"Change Date" = "날짜 변경";

"Change Disables Nice Names" = "변경시 나이스 네임 사용안함";

"Change Font Grid" = "폰트 그리드 변경";

"Change Font Keyboard Movement" = "폰트 키보드 움직임 변경";

"Change Font Version" = "폰트 버전 변경";

"Change Hint" = "힌트 변경";

"Change Hint Origin" = "기존 힌트 변경";

"Change Hint Width" = "힌트 너비 변경";

"Change Preview Remove Overlap" = "Change Preview Remove Overlap";

"Change the file version in Font Info > Other Setting." = "폰트 정보 > 기타에서 파일 정보를 변경 하시오.";

"Change UPM" = "UPM 변경";

"Choose Component" = "컴포넌트 선택";

"Choose Image" = "이미지 선택";

"Clear Background" = "배경 제거";

"Clear Focus on Paths" = "Clear Focus on Paths";

"Close Open Paths" = "열린 패스 선택";

"Color" = "색";

"Color Burn" = "Color Burn";

"Color Dodge" = "Color Dodge";

"Component" = "컴포넌트";

"Component from Selection" = "선택부분 컴포넌트 만들기";

"Condensed" = "Condensed";

"Connect Nodes" = "노드 연결";

"Copy Attributes" = "속성 복사하기";

"Copy Custom Parameter" = "사용자 정의 매개 변수 복사";

"Corner" = "Corner";

"Correct Bounds" = "정확한 경계선";

"Could not parse token: %@ (in %@):" = "%1$@ (in %2$@): 토근을 구문 분석할 수 없습니다.";

"Couldn’t find glyph: %@" = "%@ 글리프를 찾을 수 없습니다.";

"Create Composite" = "컴포넌트 글리프 만들기";

"Crop Image" = "이미지 자르기";

"Darken" = "Darken";

"Decompose" = "분해";

"Decompose Brush" = "브러쉬 분해";

"Decompose Cap" = "캡 컴포넌트 분해";

"Decompose Component" = "컴포넌트 분해";

"Decompose Corner" = "코너 컴포넌트 분해";

"Decompose Segment Component" = "Decompose Segment Component";

"Delta" = "Delta";

"DemiBold" = "DemiBold";

"Descender" = "Descender";

"Diagonal" = "Diagonal";

"didn’t find anchor: %@ in glyph: %@ in token: %@" = "토큰%3$@의 %2$@글리프에서 %1$@앵커를 찾을수 없습니다.";

"Difference" = "Difference";

/* Automatic Alignment context menu
   undo */
"Disable Automatic Alignment" = "자동정렬 비활성화";

"Disable automatic alignment for the components to manually set the LSB." = "컴포넌트의 자동 정렬을 비활성화하여 수동으로 왼쪽 사이드 베어링을 설정합니다.";

"Disable automatic alignment for the components to manually set the RSB." = "컴포넌트의 오른쪽 사이드 베어링 수동 설정을 위한 자동 정렬 비활성화.";

"Disable automatic alignment for the components to manually set the width." = "수동으로 너비를 설정하는 컴포넌트의 자동 정렬을 비활성화 합니다.";

"Do you want to use the existing glyph as a component or replace it?" = "기존의 글리프를 컴포넌트로 사용하거나 대체 하겠습니까?";

"Drag Curve" = "곡선 드래드";

"Duplicate master coordinates %@" = " 마스터 좌표 복제  %@";

"empty Note" = "빈 노트";

"empty\nbase\nglyph" = "빈\n기본\n글리프";

"Enable Automatic Alignment" = "자동 정렬 활성화";

"Error applying %@" = "Error applying %@";

"Exclusion" = "Exclusion";

"Expanded" = "Expanded";

"expecting '%C'" = "expecting '%C'";

"Export" = "내보내기";

"Extra Condensed" = "Extra Condensed";

"Extra Expanded" = "Extra Expanded";

"ExtraBold" = "ExtraBold";

"ExtraLight" = "ExtraLight";

"Fill" = "채우기";

"Fill Outlines" = "아웃라인 채우기";

"Filter references unknown class" = "Filter references unknown class";

"Filter Settings invalid." = "필터 설정이 잘못되었습니다.";

"Filter unavailable." = "사용할수 없는 필터";

"FILTERS" = "필터";

"Flex" = "Flex";

"Focus on Selected Paths" = "Focus on Selected Paths";

"For key “%@”" = "For key “%@”";

"Force Automatic Alignment" = "강제 자동 정렬";

"Glyph for token: %@ not found" = "토큰 %@를 위한 글리프를 찾을 수 없음";

"Glyph “%@” contains a curve that has too many inflections." = "‘%@‘글리프는 너무 많은 변곡점을 갖고있는 곡선을 포함하고 있습니다.";

"Glyph “%@” has corrupted outlines." = " %@ 글리프는 손상된 아웃라인을 포함하고 있습니다.";

"Glyph “%@” is not compatible." = "글리프 ‘%@‘은 호환되지 않습니다.";

"Gradient" = "그라데이션";

"Group" = "그룹";

"Hard Light" = "Hard Light";

"Heavy" = "Heavy";

"Ignore" = "무시";

"illegal part in token: %@" = "토큰 %@에 잘못된 부분이 있습니다.";

"Image Path" = "이미지 패스";

"Inner Shadow" = "안쪽 그림자";

"Insert Anchor" = "앵커 삽입";

"Insert Axis" = "Insert Axis";

"Insert Color" = "Insert Color";

"Insert Guide" = "가이드라인 삽입";

"Insert Label" = "Insert Label";

"Insert Node" = "노드 삽입";

"Insert Path" = "패스 삽입";

"Insert Property" = "Insert Property";

"Insert Shape" = "Insert Shape";

"Insert Value" = "Insert Value";

"Instance is not set up correctly: %@ (no instanceInterpolations)" = "인스턴스가 올바르게 설정되지 않았습니다. %@ (인스턴스 인터폴레이션이 없음)";

"Interpolate" = "Interpolate";

"Intersect Paths" = "Intersect Paths";

"Invalid Axis rule in glyph %@" = "글리프 %@ 의 축 규칙이 잘못됨";

"invalid feature code generator" = "invalid feature code generator";

"Invalid format in filter parameter" = "필터 매개 변수가 잘못된 포맷입니다.";

"Invalid predicate expression: “%@”" = "Invalid predicate expression: “%@”";

"Invalid Values" = "잘못된 값";

"is" = "~는";

"is not" = "~이 아닌";

"Italic Angle" = "Italic Angle";

"Keep Alternates Together" = "동시에 정렬 유지";

"Kern" = "커닝";

"LANGUAGES" = "언어";

"Leave as is" = "있는 그대로 둠";

"Light" = "Light";

"Lighten" = "Lighten";

"Lock Component" = "컴포넌트 잠금";

"Lock Guide" = "가이드 잠금";

"Lock Guides" = "가이드 잠금";

/* Context Menu
   undo */
"Lock Image" = "이미지 잠금";

"Lock Path" = "Lock Path";

"Locked" = "잠금";

"Lowercase" = "소문자";

"Make Curve" = "곡선 만들기";

"Make First" = "먼저 만들기";

"Make Ghost Hint" = "힌트 만들기";

"Make Global Guide" = "글로벌 가이드라인 만들기";

"Make Local Guide" = "로컬 가이드라인 만들기";

"Make Node First" = "시작 노드로 설정";

"Make Node First in all Masters" = "모든 마스터의 시작노드로 설정";

"Make Stroke" = "Make Stroke";

"Mask" = "마스크";

"Medium" = "Medium";

"Medium (normal)" = "Medium (normal)";

"Mid Height" = "Mid Height";

"Minor" = "Minor";

"Missing components" = "컴포넌트 누락";

"Missing “key” entry at line %d" = "Missing “key” entry at line %d";

"Missing “value” or “values” entry at line %d" = "Missing “value” or “values” entry at line %d";

"More than one Variable Instance can’t be saved in a format 2 file." = "More than one Variable Instance can’t be saved in a format 2 file.";

"Move Anchor" = "앵커 이동";

"Move Component" = "컴포넌트 이동";

"Move Element" = "컴포넌트 이동";

"Move Elements" = "컴포넌트 이동";

"Move Guide" = "가이드라인 이동";

"Move Image" = "이미지 이동";

"Move Nodes" = "노드 이동";

"Multi" = "다중";

"multi" = "multi";

"Multiply" = "Multiply";

"Name" = "이름";

"Name of the Component Glyph" = "컴포넌트 글리프의 이름";

"New Font" = "New Font";

"New Parameter" = "새 사용자 정의 매개 변수";

"New Value" = "새로운 값";

"newGlyph" = "새 글리프";

"No" = "No";

"No Case" = "No Case";

"no name" = "이름 없음";

"Normal" = "Normal";

"Not all glyphs are in the font, yet" = "폰트에 모든 글리프가 있지 않습니다.";

"Not all Glyphs are present in the font." = "폰트에 일부 글리프가 없습니다.";

"Not enough arguments for anchors token: %@" = "Not enough arguments for anchors token: %@";

"not set" = "설정되지 않은";

"Nothing is selected" = "아무 것도 선택되지 않았습니다.";

"Nudge Nodes" = "노드 이동";

"Number values can’t be saved as format 1." = "숫자 값을 format 1으로 저장할 수 없습니다.";

"OK" = "확인";

"Open" = "열기";

"Open Corner" = "코너 열기";

"Open Corner in all Masters" = "모든 마스터의 코너 열기";

"Open Path" = "패스 열기";

"Overlay" = "Overlay";

"Paste Attributes" = "속성 붙여넣기";

"Pattern Image" = "Pattern Image";

"Please check the outlines" = "아웃라인을 체크하세요.";

"Please fix this in Font Info" = "이 문제는 폰트정보에서 해결하세요.";

"Please select glyphs" = "글리프를 선택해 주세요.";

"Please select the two nodes of a line segment" = "선의 두 노드를 선택하세요.";

"Problem with file at line %d" = "Problem with file at line %d";

"Problem with SVG" = "SVG와 함께 문제";

"reading: %@" = "reading: %@";

"Reconnect Nodes" = "노드 다시 연결";

"Reconnect Nodes in all Masters" = "모든 마스터의 노드 다시 연결하기";

"Redo" = "실행 취소";

"Regular" = "Regular";

"Remove" = "삭제";

"Remove Anchor" = "앵커 제거";

"Remove Annotation" = "주석 제거";

"Remove Axis" = "Remove Axis";

"Remove Class" = "Remove Class";

"Remove Color" = "Remove Color";

"Remove Custom Parameter" = "Remove Custom Parameter";

"Remove Feature" = "피처 제거";

"Remove FontMaster" = "폰트 마스터 제거";

"Remove Glyph" = "글리프 제거";

"Remove Glyphs" = "글리프 제거";

"Remove Guide" = "가이드라인 제거";

"Remove Hint" = "힌트 제거";

"Remove Image" = "이미지 제거";

"Remove Label" = "Remove Label";

"remove Layer" = "레이어 제거";

"Remove Overlap" = "오버랩 제거";

"Remove Path" = "패스 제거";

"Remove Prefix" = "Remove Prefix";

"Remove Property" = "Remove Property";

"Remove Selected Objects" = "선택한 오브젝트 제거";

"Remove Shape" = "형태 삭제";

"Remove Shapes" = "형태 삭제";

"Remove Tags" = "태그 삭제";

"Remove Value" = "Remove Value";

"Rename Glyph" = "글리프 이름 재설정";

"Replace" = "대체하기";

"Replace Axis" = "Replace Axis";

"Replace Class" = "Replace Class";

"Replace Color" = "Replace Color";

"Replace Feature" = "피처 대체";

"Replace Guide" = "Replace Guide";

"Replace Label" = "Replace Label";

"Replace Node" = "노드 대체";

"Replace Property" = "Replace Property";

"Replace Shape" = "형태 대체";

"Reveal in Finder" = "파인더에서 보여주다";

"Reverse All Contours" = "모든 윤곽선 방향 반전";

/* Reverse Contour context menu
   undo */
"Reverse Contour" = "윤곽선 방향 반전";

"Reverse Selected Contours" = "선택된 윤곽선 방향 반전";

"Rotate Guide" = "가이드라인 회전";

"Screen" = "Screen";

"Script" = "스크립트";

"Segment" = "Segment";

"Select" = "선택";

"Select Glyph" = "글리프 선택";

"Selection to Background" = "선택영역을 배경으로";

"Semi Expanded" = "Semi Expanded";

"SemiBold" = "SemiBold";

"SemiCondensed" = "SemiCondensed";

"Set Alignment" = "정렬 설정";

"Set Alignment Zone" = "정렬 영역 설정";

"Set Anchor" = "앵커 설정";

"Set Anchors" = "앵커 설정";

"Set Angle" = "각도 설정";

"Set Attribute" = "Set Attribute";

"Set Attributes" = "속성 설정";

"Set Axes" = "축 설정";

"Set Axis Default Value" = "축 기본 값 설정";

"Set Axis Hidden" = "숨겨진 축 설정";

"Set Axis Name" = "축 이름 설정";

"Set Axis Tag" = "축 태그 설정";

"Set Blur" = "Set Blur";

"Set Bold" = "볼드 설정";

"Set BSB" = "하단 사이드 배어링 설정";

"Set Case" = "케이스 설정";

"Set Color" = "색 설정";

"Set Colors" = "Set Colors";

"Set Crop to Layer Bounds" = "레이어 경계선 자르기 설정";

"Set Custom Parameter" = "사용자 정의 매개 변수 설정";

"Set Deltas" = "Set Deltas";

"Set Direction" = "방향 설정";

"Set End" = "Set End";

"Set Exports" = "내보내기 설정";

"Set FamilyName" = "Set FamilyName";

"Set Filter" = "Set Filter";

"Set Font Note" = "Set Font Note";

"Set Font Version" = "폰트 버전 설정";

"Set Glyph Color" = "글리프 색 설정";

"Set Guides" = "가이드 설정";

"Set Height" = "높이 설정";

"Set Horizontal" = "가로 설정";

"Set Icon" = "아이콘 설정";

"Set Instance Name" = "인스턴스 이름 설정";

"Set Italic" = "이탤릭 설정";

"Set KeepWeight" = "Set KeepWeight";

"Set Kerning" = "커닝 설정";

"Set Kerning Group" = "커닝 그룹 설정";

"Set Key" = "Set Key";

"Set Labels" = "Set Labels";

"Set Layer Color" = "레이어 색 설정";

"Set Locked" = "이미지 잠금";

"Set LSB" = "왼쪽 사이드 베어링 설정";

"Set Metric" = "메트릭스 설정";

"Set Metrics" = "메트릭스 설정";

"Set Name" = "이름 설정";

"Set Number" = "Set Number";

"Set Numbers" = "Set Numbers";

"Set OffsetX" = "Set OffsetX";

"Set OffsetY" = "Set OffsetY";

"Set Properties" = "Set Properties";

"Set RSB" = "오른쪽 사이드 베어링 설정";

"Set Scale" = "Set Scale";

"Set Shapes" = "Set Shapes";

"Set Slant Horizontal" = "Set Slant Horizontal";

"Set Slant Vertical" = "Set Slant Vertical";

"Set Smart Component Settings" = "스마트 컴포넌트 설정을 설정";

"Set Spacing" = "Set Spacing";

"Set Start" = "Set Start";

"Set Stem" = "줄기 설정";

"Set Stems" = "줄기 설정";

"Set Tags" = "태그 설정";

"Set Time" = "시간 설정";

"Set TSB" = "상단 사이드 배어링 설정";

"Set Type" = "Set Type";

"Set UserData" = "Set UserData";

"Set Value" = "속성 설정";

"Set Values" = "Set Values";

"Set Vertical Origin" = "Set Vertical Origin";

"Set Vertical Width" = "세로 너비 설정";

"Set Visible" = "Set Visible";

"Set Weight Class" = "무게 클래스 설정";

"Set Width" = "너비 설정";

"Set Width Class" = "너비 클래스 설정";

"Set Width Value" = "너비 값 설정";

"SetDelta" = "SetDelta";

"Shadow" = "그림자";

"Sharpen Corner" = "코너 만들기";

"Shift" = "Shift";

"Should the following glyphs be added to the font?" = "다음 글리프를 폰트에 추가해야 합니까?";

"Show all glyphs containing this component" = "이 컴포넌트를 포함한 모든 글리프 보기";

"Show all glyphs that use this glyph as a component" = "이 글리프가 컴포넌트로 사용된 모든 글리프 보기";

/* component context menu
   glyph context menu */
"Show all Group Glyphs" = "모든 그룹 글리프 표시";

"Show Glyph in Font View" = "Show Glyph in Font View";

"Show Model Glyph" = "한글 모델 글리프 보기";

"Show Smart Component Settings" = "스마트 컴포넌트 설정 보기";

"Show Smart Glyph Settings" = "스마트 컴포넌트 설정 보기";

"Slant Height" = "Slant Height";

"Smallcaps" = "Smallcaps";

"Smart Component" = "스마트 컴포넌트";

"Smart Glyph Settings" = "스마트 글리프 설정";

"Smart Settings" = "스마트 설정";

"Snap" = "Snap";

"Soft Light" = "Soft Light";

"Some glyphs are not compatible and will have no outlines" = "일부 글리프는 호환되지 않으며, 윤곽선이 없습니다.";

"Some metrics keys are out of sync." = "일부 메트릭스 키가 동기화되지 않습니다.";

"Something went wrong when Removing Overlap in glyph: %@" = "글리프 %@ 에서 오버랩 제거 오류가 발생했습니다.";

"Stem" = "Stem";

"Stems" = "Stems";

"Stroke" = "윤곽";

"Subcategory" = "하위 카테고리";

"Subtract Paths" = "Subtract Paths";

"Tag" = "Tag";

"Tags" = "태그";

"The %@ begins or ends with a space. That is not allowed." = "%@는 공백으로 시작하거나 끝날 수 없습니다.";

"The %@ can’t be empty" = "%@는 빈칸일 수 없습니다.";

"The %@ contains illegal characters" = "%@에 잘못된 문자가 있습니다.";

"The %@ contains illegal characters. (e.g. quotes)" = "%@에 잘못된 문자가 있습니다.\n(예: 따옴표)";

"The %@ is too long" = "%@ 이 너무 깁니다.";

"The %@ is too short" = "%@가 너무 짧습니다.";

"The callback is not implementing all required methods" = "The callback is not implementing all required methods";

"The component in glyph “%@” has attributes that can’t be saved as format 1." = "“%@”의 컴포넌트는 format 1으로 저장될 수 없는 속성을 갖고 있습니다.";

"The custom parameter “%@” is not compatible in all masters" = "사용자 정의 매개 변수 “%@” 는 모든 마스터에서 호환되지 않습니다";

"The filter “%@” should contain a string only." = "“%@”필터는 문자열만 사용해야 합니다.";

"The filter “%@” was referenced in the custom parameters, but is not installed." = "사용자 정의 매개변수에 참조된 “%@”필터가 설치되어 있지 않습니다.";

"The font already contains a glyph with the name: %@" = "폰트 이름에 %@ 가 있는 글리프가 포함되어 있습니다.";

"The font is missing a glyph “%@” for the feature pattern. (%@)" = "The font is missing a glyph “%1$@” for the feature pattern. (%2$@)";

"The font was imported from a TrueType font that already had instructions. Converting outlines, the instructions will become invalid." = "The font was imported from a TrueType font that already had instructions. Converting outlines, the instructions will become invalid.";

"The glyph is locked. No changes are allowed" = "이 글리프는 잠겨있습니다. 수정할 수 없습니다.";

"The glyph is not compatible." = "글리프가 호환되지 않습니다.";

"The glyph name contains illegal characters.\nOnly a-z, A-Z, 0-9, underscore, hyphen, and period are allowed." = "글리프 이름에 잘못된 문자가 있습니다.\n오직 a-z, A-Z, 0-9, 밑줄, 하이픈 및 마침표만 사용할 수 있습니다.";

"The glyph name should not be empty." = "글리프 이름은 비워 둘 수 없습니다.";

"The glyph name should not contain any space character." = "글리프 이름에는 공백 문자가 없어야 합니다.";

"The glyph name should not start with a number (0-9)." = "글리프 이름은 숫자로(0-9) 시작하면 안됩니다.";

"The glyphs for %@ are missing" = " %@ 를 위한 글리프가 없습니다.";

"The kerning group contains illegal characters.\nOnly a-zA-Z0-9, underscore, hyphen and period are allowed." = "커닝 그룹에 잘못된 문자가 있습니다.\n오직 a-z, A-Z, 0-9, 밑줄, 하이픈 및 마침표만 사용할 수 있습니다.";

"The layers in this glyph are not compatible." = "이 글리프의 레이어는 호환되지 않습니다.";

"The layers of this glyph are not compatible so only the active layer will be processed." = "이 글리프의 레이어는 호환되지 않으므로 활성 레이어만 처리됩니다.";

"The linked font “%@” has a different number of masters" = "The linked font “%@” has a different number of masters";

"The linked font “%@” has different masters" = "The linked font “%@” has different masters";

"The min/max values in alternate layer in Glyphs “%@” can’t be saved as format 1." = "“%@” 의 대체 레이어의 최소/ 최대값은 format 1으로 저장될 수 없습니다.";

"The path in glyph “%@” has attributes that can’t be saved as format 1." = "“%@”글리프에 있는 패스는 fotmat1으로 저장될 수 없는 속성을 갖고 있습니다.";

"The property “%@” in the %@: “%@” can’t be saved as format 1." = "The property “%1$@” in the %2$@: “%3$@” can’t be saved as format 1.";

"The selection is not suitable to paste a %@ component." = "The selection is not suitable to paste a %@ component.";

"The SVG file is not valid XML" = "SVG 파일이 유효한 XML 형식이 아닙니다.";

"The Unicode value must be 4 to 5 characters long." = "유니코드 값은 반드시 4~5자 여야 합니다.";

"The Unicode value should only contain the characters 0-9 and A-F." = "유니코드 값은 0-9 및 A-F 문자만 포함해야 합니다.";

"The value can not be empty" = "값은 비워둘 수 없습니다.";

"The width of this glyph is automatically calculated from the components." = "이 글리프의 너비는 컴포넌트로부터 자동적으로 계산됩니다.";

"The width should not be negative." = "너비는 음수가 아니어야 합니다.";

"The “TTFZones” are not set correctly in all masters" = "모든 마스터의 ’TTF존’이 올바르게 설정되지 않았습니다.";

"There are annotations" = "주석이 있습니다.";

"There are problems with the “%@” in font masters." = "폰트 마스터에 “%@”와 관련한 문제가 있습니다.";

"There is already a glyph with that name." = "이미 그 이름의 글리프가 있습니다.";

"There is an invalid “%@” custom parameter" = "There is an invalid “%@” custom parameter";

"There was a problem and no glyph could be created." = "문제가 발생해서 글리프를 만들 수 없습니다.";

"There was a problem loading the custom GlyphData.xml file." = "사용자 정의 GlyphData.xml 파일을 로드하는 중에 문제가 발생했습니다.";

"There was a problem with undo" = "실행 취소에 문제가 있습니다.";

"Thin" = "Thin";

"This glyph has low level instructions" = "이 글리프는 저수준의 힌팅 명령어를 갖고 있습니다";

"This glyph has manually set glyph info" = "이 글리프는 글리프 데이터를 수동으로 설정";

"This glyph is locked and can’t be edited." = "이 글리프는 잠겨있어서 수정할 수 없습니다.";

"This glyph will not be exported to the final font file." = "이 글리프 문자는 최종 폰트 파일에 포함되지 않습니다.";

"This should show the glyph in the app “UnicodeChecker”, but it is not installed. You can download the app at: ---" = "이 ‘유니코드 체커’ 응용 프로그램에서 문자 모양을 표시해야 하지만 설치되어 있지 않습니다. 다음에서 앱을 다운로드 할 수 있습니다. ---";

"This Unicode is already assigned to the glyph: %@" = "이 유니코드는 글리프에 이미 할당되어 있습니다. %@";

"This will apply to all master-layers." = "이것은 모든 마스터 레이어에 적용됩니다.";

"Too many inflections" = "변곡점이 너무 많습니다.";

"TopGhost" = "TopGhost";

"Transform" = "스케일";

"Transform Component" = "컴포넌트 변형";

"Transform Selection" = "선택 변형";

"TTStem" = "TTStem";

"Ultra Condensed" = "Ultra Condensed";

"Ultra Expanded" = "Ultra Expanded";

"UltraBold" = "UltraBold";

"UltraLight" = "UltraLight";

"Undefined" = "Undefined";

"Undo" = "실행 취소";

"Unicode" = "유니코드";

"Unknown" = "Unknown";

"Unknown language tag: %@ in custom parameter: “%@”." = "“%2$@” 사용자 정의 매겨변수에 알 수 없는 언어태그 %1$@가 있습니다.";

"Unlock Component" = "컴포넌트 잠금 풀기";

"Unlock Guide" = "가이드 잠금 풀기";

/* Context Menu
   undo */
"Unlock Image" = "이미지 잠금 해제";

"Unlock Path" = "Unlock Path";

"Unusual Bounds" = "일반적이지 않은 경계선";

"Update BSB" = "하단 사이드 배어링 업데이트";

"Update LSB" = "왼쪽 사이드 베어링 업데이트";

"Update RSB" = "오른쪽 사이드 베어링 업데이트";

"Update TSB" = "상단 사이드 배어링 업데이트";

"Update Vertical Width" = "세로 너비 업데이트";

"Update Width" = "업데이트 너비";

"Uppercase" = "대문자";

"Use at least format %d." = "최소 %d를 사용하세요.";

"Use Existing" = "기존의 값 사용";

"Value is out of range (16..16384)" = "값이 범위를 벗어났습니다. (16..16384)";

"W" = "W";

"Wrong anchor accessor: %@ (needs to be either “x” or “y”) token: %@" = "잘못된 앵커 접근자: %1$@ (”x” 또는 “y” 이어야 합니다.) 토큰: %2$@";

"x-Height" = "x-Height";

"Yes" = "~는";

"You are about to insert a path outside of the glyphs bounds?" = "글리프 경계선 바깥에 패스를 추가 하시겠습니까?";

"You can only sync the width and one of the side-bearings." = "폭과 사이드 베어링 중 한 가지만 동기화 할 수 있습니다.";

